逾百宗炒股失利求助 多為薪高糧準年輕人

2018-01-20
近月股市表現氣勢強勁，恒生指數頻頻破頂，掀起炒股熱潮。明愛向晴軒債務及理財輔導服務去年共接獲逾一百宗投資失利的求助個案，多為薪高糧準的年輕投資者，欠債額由二、三十萬至最高達一百萬元，有事主瘋狂借錢炒股，最終破產收場。社工建議，投資者可訂下止賺及止蝕位，適時離場。

明愛向晴軒債務及理財輔導服務團隊主任翁麗萍指，去年七成求助個案為四十歲或以下的高學歷男士，且是有穩定工作、收入不俗的中產，容易申請到巨額貸款，因而債台高築。她透露，近日一宗求助個案為一名約三十歲、在公營機構工作的男子，月入約兩萬元，為家中經濟支柱，除養育一對年幼子女外，亦要供養母親，家庭負擔甚重。但事主早前投資失利後多次借錢「補倉」，最終累積約百萬元欠債無力償還，又不敢向家人坦白，走投無路下向中心求助，正準備申請破產。

無力還債擬申請破產

翁麗萍留意到，求助個案中不少有一定股票投資經驗，部份人抱持貪心的態度：「賺咗又後悔覺得唔夠，輸咗又唔甘心」，不惜借錢「追貨」；亦有人「以小博大」，大手買入回報率較高的細價股打算「賺波幅」，最終蝕錢收場。

她擔心若股市出現跌市時求助人數會再上升，建議投資前須預留最少三至六個月收入作應急錢，借貸投資前亦要考慮還款能力，同時應訂下止賺及止蝕位，切忌「投資變賭博」，提醒自己量力而為，適時選擇離場。

你今日投井未啊?

有無問係咪買左 1478 ？

二萬蚊叫高薪

社工建議，投資者可訂下止賺及止蝕位，適時離場。

社工比投資意見

賺都要止
on9

牛到咁都損手應該 唔好玩啦

証明個市有排升 無股JOY已經有人跳樓

All in動物證

空姐做埋生理輔導

屌，如果香港係好境班人就唔駛攞成副身家出嚟賭啦！

三十歲人都要博一鋪賭身家，就睇到香港人個個唔係想移民走佬就係想生活有大改變，唔想一世畀上面班人食撚住。

當然賭輸就係佢哋嘅眼光同技術問題

咪係，我小本，都要賭一博

所以唔好一尾話班人賭錢，如果佢哋有得揀生活得好地地點會走去賭身家

你可以話我偏激，但個社會一日唔撚改變，一日都有人自殺、火燒車、刀斬途人、賭身家。。。

觀塘油麗邨雍麗樓，下午近5時，一名男子被發於屋內燒炭昏迷，救護員到場檢驗證實他已氣絕身亡。警方經初步調查，懷疑事主因欠債問題尋死。

據悉，死者事前曾將遺書、彩票、單據及現金等入信封寄給家人，惟寫錯地址。收信人今早將信件交給警方才揭發事件。

就係因為生活差，所以要搵機會博
小注博大賺

賭

拿自己去賭無問題，條名係你既。但拿老婆仔女老母既生活去賭就係人格問題

求咩助
會比返錢你咩
d人都on撚鳩